{"id":"o26","orderID":"o0026","name":"Grammle-O26","slug":"vertauen-oder-vertäuen","aliases":["o26","e3cfe21bb375472535e4a6d1b0c94a32"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"vertauen","correct":"vertäuen","wrongex":"Wer ein Schiff **vertauen** will, sollte sich nicht auf einen Hausfrauenknoten verlassen.","correctex":"Wer ein Schiff **vertäuen** will, sollte sich nicht auf einen Hausfrauenknoten verlassen.","status":2022,"alt":["festmachen"],"confusion":["das Tau"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/vertaeuen#rechtschreibung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/vert%C3%A4uen"}],"wrongs":["\\b(v|V)(ert|ERT)(a|A|e|E)(u|U)(t|T)?((e|E)(m|M|n|N|r|R|s|S|t|T))?\\b"],"explanation":"Zwar werden Schiffe und Boote typischerweise mit Tauen vertäut, doch diese seemännische Vokabel hat ihren Ursprung im mittelniederdeutschen Verb „vortoien“ (ein Schiff vor zwei Anker legen), weshalb sie heute mit Ä geschrieben wird.","uid":"e3cfe21bb375472535e4a6d1b0c94a32","type":"regeln"}
